Реактор это совокупность индуктивность обладающая внутренним сопротивлением.

Уравнения

\begin{eqnarray}
I\cdot R & =& U - w \frac{d \Phi}{d t}\\
\Phi &=& \mu_0 \mu \cdot w \cdot S I
\end{eqnarray}

где:
\begin{description}
\item[$I$] ток реактора
\item[$R$] сопротивление реактора
\item[$U$] напряжение приложенное к реактору
\item[$\Phi$] магнитный поток реактора
\item[$S$] Эффективная площадь магнитопровода
\item[$\mu$] магнитная проницаемость сердечника
\item[$\mu_0$] магнитная проницаемость вакуума
\item[$w$] число витков обмотки
\end{description}
